% ------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
  \frametitle{XEMIS2 et imagerie $3\gamma$}
  \begin{columns}
  \begin{column}{0.55\textwidth}
      %\vspace*{0.25cm}
      %\vspace*{0.25cm}
      \onslide<1->{
      \textbf{XEMIS2}: caméra Compton cylindrique
      \begin{description}
        \item[$\ms$Xénon liquide:] espace continu de scintillation/ionisation ;
        \item[$\ms$Scandium-44:] émetteur $(\beta^{+},\gamma)$.
      \end{description}
      % $$\ce{^{44}_{21}Sc^{}_{}} \ms \xrightarrow[\text{}]{\beta^{+}} \ms \ce{^{44}_{20}Ca^{\begingroup \color{cadmiumred}* \endgroup}_{}}  + \nu_{e} + \begingroup \color{ao} \boldsymbol{e^{+}} \endgroup \ms \xrightarrow[\text{}]{\gamma} \ms \ce{^{44}_{20}Ca^{}_{}} +  \nu_{e} + \begingroup \color{ao} \boldsymbol{e^{+}} \endgroup + \begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{\gamma} \endgroup $$
      \begin{small}
        \begin{equation*}
            \begin{aligned}
                \ce{^{44}_{21}Sc^{}_{}} \xrightarrow[\begingroup \scalebox{0.65}{ \text{94.27\%}} \endgroup]{\beta^{+}} & \ms \ce{^{44}_{\begingroup \color{ao}20\endgroup}Ca^{\begingroup \color{cadmiumred}* \endgroup}_{}} + \nu_{e} + \begingroup \color{ao} \boldsymbol{e^{+}} \endgroup \\
                & \ms \ce{^{44}_{20}Ca^{\begingroup \color{cadmiumred}* \endgroup}_{}} \xrightarrow[\begingroup \color{white} \scalebox{0.55}{ \text{blabl}} \endgroup]{\gamma} \ce{^{44}_{20}Ca^{}_{}} + \begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{\gamma} \endgroup
            \end{aligned}
            \quad \textrm{avec } \begingroup \color{cadmiumred} E_{0} = 1.157\textrm{MeV}. \endgroup
        \end{equation*}
      \end{small}
      %
      % \begin{small}
      %     avec \textcolor{cadmiumred}{$E_{0} = 1.157\textrm{MeV}$}.\\\vspace*{0.15cm}
      % \end{small}
      }
      % avec \textcolor{cadmiumred}{$\boldsymbol{\gamma} = 1.157$MeV}\newline\\
      %\textcolor{UBCblue}{$\Rightarrow$} Obtention d'un 3ème photon () pour la détection de la source d'émission.
      \onslide<3->{
      % \textcolor{white}{bla}\\\vspace*{0.05cm}
      \noindent Soit $M$ une source de désintégration:\\\vspace*{0.15cm}
      }
      \onslide<4->{
      \textcolor{UBCblue}{$\Rightarrow$} \textbf{Cône Compton }$\mathcal{C}$:
      \begin{description}
        \item[$\ms$Sommet:]  $V_{1}$;
        \item[$\ms$Axe:] $ \Delta = \overrightarrow{V_{2}V_{1}}$;
        \item[$\ms$Angle:] $\theta = \arccos\left(1-\frac{m_{e}c^{2}E_{1}}{E_{0}(E_{0}-E_{1})} \right)$;
        \item[$\ms$\textbf{Propriété:}] $M$ appartient à la \textbf{surface} de $\mathcal{C}$.
      \end{description}
      }
      % La définition d'un Cône Compton à partir du 3ème photon à intégrer à la LOR générée après l'annihilation (\textcolor{ao}{$\boldsymbol{e^{+}} =2\times0.511$MeV});
  \end{column}
  \begin{column}{0.45\textwidth}  %%<--- here
      \only<2>{
      \begin{figure}[H]
        \begin{center}
          \includegraphics[width=.65\textwidth]{IMG/XEMIS2/compton_scattering/CS}
          \caption{Diffusion Compton - Adapté de \cite{cherry2012physics}} % \begin{scriptsize} avec $f(E_{0},\theta) := E_{0}/(1+(E_{0}/m_{e}c^{2})(1-\cos(\theta)))$ \end{scriptsize}
        \end{center}
      \end{figure}
      }
      \only<3>{
      \begin{figure}[H]
        \begin{center}
          \includegraphics[width=.95\textwidth]{IMG/XEMIS2/MY_XEMIS2_1}
          %\caption{Principe de XEMIS2 : \\\textcolor{ao}{$\boldsymbol{\beta^{+}} = 1.474$MeV}, \textcolor{cadmiumred}{$\boldsymbol{\gamma} = 1.157$MeV}}
        \end{center}
      \end{figure}
      }
      \only<4->{
      \begin{figure}[H]
        \begin{center}
          \includegraphics[width=.95\textwidth]{IMG/XEMIS2/MY_XEMIS2_2_theta}
          %\caption{Principe de XEMIS2 : \\\textcolor{ao}{$\boldsymbol{\beta^{+}} = 1.474$MeV}, \textcolor{cadmiumred}{$\boldsymbol{\gamma} = 1.157$MeV}}
        \end{center}
      \end{figure}
      }
  \end{column}
  \end{columns}
  \onslide<5->{
  \textcolor{UBCblue}{$\Rightarrow$} \textbf{Intersection LOR/Cône :} Précision dans la détection de la position de désintégration.\\ %de la source d'émission radioactive.
  }
  \vspace*{0.25cm}
  \onslide<6->{
  \textcolor{cadmiumred}{\textbf{Challenge:}} Reconstruire l'image à partir d'un signal $3\gamma$ continu.
  }
\end{frame}
